(警世!)香港人唔好再OT!

同同事傾OT依個風氣,有感而發, 香港依個地方生活已經夠辛苦, 樓貴, 生活貴.

我問你點解?點解仲要瘋狂OT連私人時間, 生活質素都無埋?咁差既風氣係咪要改?

唔係因為你勤力, 唔係因為真係好急住要交貨。 好多時係因為,

1) 風氣問題, 好多時明明唔洗OT你見啲同事又唔走,有peer pressure又唔走。

2)勤力搏加人工, 唔好咁傻啦, 你交到有質素既野, 辦公時間內完成你今日既職責就ok啦。公司會唔會因為你OT一陣就好睇得起你,就加你人工? 唔會, 今年又減人工, 凍薪, 2020年大學生人工中位數連2008年都未追得番加唔加人工除左你個人, 更加要睇大環境同埋間公司。

3)唔識拒絕, 有時有客/呀頭 就收工先搵你做野, 你咪話聽日幫你搞。我最近直頭同佢講過左辦公時間, 聽日幫你搞, 咁先係正路呀仆街, 唔好驚! 唔通你10點打黎叫你做野你又起身幫佢搞咩? 打工呀唔撚係賣身呀。

4)觀察到有啲人番工時間就鳩hea, 就放工就係咁做, 咩玩法黎?

5)無安全感怕比人炒做爛市, 覺得自己value低 要靠OT黎增加自己價值。咁你不如進修下收工學下對工作有用既skillset增值自己啦搵番自己market value呀ching.

講到尾,公司緊係想你OT, 因為man-hour 係錢黎, 唔係必要既OT, 就唔好賣身啦。香港人要爭取自己勞工權益。 言論自由都就黎無, 點都應該爭取番自己worklife balance啦。

已退休 謝

退左休仲上上班台

買到樓既人有幾多時間留係屋企

所以話香港人厲害, 我番五日工, 有個同事星期六都番埋, 啲野又唔係真係好急喎, 咁勤力又唔見佢升職加薪, 有咩用

希望多啲人醒覺

5:30準時走人

其實有時我都唔係好想ot，但係驚俾人屌話你個度hold住左啊幾時交到啊個d呢，跟住自己唔想拖住人無辦法之下先o少少t趕出黎

如果9個鐘好專注做都搞唔掂, 而且果日交唔到會好影響team 咁咪OT囉, 但係咪日日都咁先?

唔想對住老婆/屋企好逼返去坐都無位坐
係公司hea，涼冷氣

可悲呀

新一代8-90後好多都醒覺
可惜好多管理層senior級都係你講果種廢物

聽過有fd話老細講到明要佢地7點先俾放工
合約寫5點半

之前公司好鐘意請海歸
果班本身都有家底，再唔係層私樓父母都就供完
一知要ot返幾日就唔做
仲要話屋企唔等佢養
人地黎返工過日晨，要ot咪唔做

我見過一份工，HR講到明老闆好鐘意人勤力OT，我問佢咁如果做曬D野都唔走得? 佢話係呀實有野繼續做既~

結果返左兩星期無做，入面D老屎忽真係返工係度HEA，放工坐到9點先走
完全唔知做乜撚

痴線,好多依啲公司

我開始覺得如果唔想OT好似好難搵工

試過唔OT收到warning letter

cls 叫佢改合約啦

仆街老細成日臨放工先交低野做
就算唔即刻做都好影響放果日餘下時間既心情

奴隸

返咁多份工都係見工時講明除非有突發/urgent野
否則係唔會OT
有D工見工個時已經問介唔介意OT
我都好直接答介意
講到明要成日OT嘅工唔做都罷

做唔晒d嘢咪又係第2日自己做返

btw拎ot有假補
平日ot一個鐘
儲埋可以去幾次旅行

大把公司冇得補

Project base 既工作模式表示認同唔到你講既野，deadline 一個接一個所有task 環環相扣

其實而啲公司好無效率
因為返工時間係度hea係度扮工
放工先做幾個鐘野扮勤力
然後就同上面講做左成日啦又可以對外屌柒間公司

終於有人發現

係無效率架
所以細公司點解永遠都係細公司咪咁既原因
好多細公司根本由管理果層已經開始出問題
比你請到個神人返黎都無用啦

我自己咪project based 唯有加強時間管理同埋bargain project期。
老實講如果你效率ok 但追極都追唔到個期, 咁你就要反思間公司咩事? 講到尾咪又係想省錢。
如果係咁時間岩就過塘啦。

屌cls

想知你而家做到咩位

業主工程中層

香港人 返工！

今日開始鶳OT 狗,見一個鶳一個

因為以前都係做而啲公司
好難改變佢模式
所以安慰自己六點後一路打機一路做到七點半八點
後尾三點開始hea再做耐左食完飯開始hea最後一返工果下就開始hea
全日真係做野唔知有無兩個鐘
一開頭只係敢偷偷地玩電話，跟住直接放上枱，後面個同事直頭成部電話開住劇一路睇一路做
成間公司cls，食lunch之後好多人係個位度訓緊教

我依啲低下working level, 唔係M grade

我放6點 5點57分左右就會搭lift落去拍卡 準時走人 1分鐘都唔蝕俾佢

所以逼員工ot只會係惡性循環黎

真係好重奴性

Project 可以10個人輕輕鬆鬆跟一單
又可以8個人正正常常跟一單
都可以得3條友日日做撚死

好危險 卡機時間會唔準 最好係做601部隊

時快時慢 但通常59分至6點會去到拍卡果個位 另外拍卡只係for保安原因 祇該打卡果隻用黎計時

出入果隻其實都有計埋時
平時唔會睇 但炒人既時候可以囉返個report出黎做證據

想知巴打條career path係點
喺下層做咗幾耐？用個點既心態努力同keep住學野？
感謝

不了

唔ot我周身唔舒服

Btw 好同意
你比幾多野我做我都有信心我會喺嗰日內做得曬
你要我OT 一係就比真係需要OT既份量我做

如果係臨收工有urgent野 我就唔係收呢個價了
工酬不對等 我就轉工了
總之最緊要係keep住自己做得野 做得好 做得快

唔係高層,條path無特別。
3A2M ->考牌 -> 入政府/Client

考完牌會無動力學野, 不過唔緊要, 入則一定會遇到難題, 大把機會學野, 如果有得上去同呀sir搓, 仲好, 練唔到technical都練到口才 。

我間公司幾乎同政府一樣唔炒人
但我上司就晚晚o到8點幾先走
有時第日放假佢前一晚就再夜d先走
我下屬本身都會留係到o一個鐘
但我黎左佢見我準時佢都冇再留

但我上司好好人肯教唔會屌人
但我覺得你唔好咁啦做壞規矩最緊要係呢間公司唔會炒人架

政府
此post 已完啦